話比你聽咩叫做惡

明黑鳩你，咁點？

來源：南方都市報

2018年世界杯6月14日至7月15日將在俄羅斯開戰，但就在昨天，廣電總局卻針對賽事播放事宜扔出了一顆「重磅炸彈」。

近日，廣電總局結合相關產業政策的規定對世界杯賽事直播重新進行了明確和通知，根據互聯網電視管理的181號文中對於直播業務的管理要求，2018世界杯比賽不允許在互聯網電視平台上進行賽事的直播和延時播出，只能在賽事結束后提供比賽點播服務，否則均屬違規。

優酷稱不受新規影響

5月底，優酷剛剛宣布成為2018世界杯央視指定新媒體官方合作夥伴，拿到了包括賽事直播、視頻點播和賽場花絮等多項權益。作為國內首個拿下世界杯直播權的主流視頻平台，優酷會否受到影響則成為了關注焦點。

昨天，一位接近優酷的人士向南都記者向透露，此次新規針對的是OTT互聯網電視，優酷並不會受影響。國內用戶依然能夠直接在優酷手機客戶端和PC端免費觀看64場世界杯比賽直播，同時還能通過CIBN酷喵影視在智能電視上或通過天貓魔盒、天貓魔屏收看世界杯賽事。

據悉，OTT互聯網電視是指基於開放互聯網的視頻服務，終端可以是電視機、電腦、機頂盒、PAD、智能手機等。

南都記者留意到，優酷此次是在央視的合作支持下獲得的賽事直播權，這也側面說明擁有俄羅斯世界杯在大陸的獨家全媒體版權的央視，選擇了在新媒體時代進行版權分銷。

版權高漲央視「妥協」分銷？

世界杯一直是價值極高的賽事資源，其轉播權一直是全球各大主流媒體爭相搶奪的「香餑餑」，同時也是世界杯的主要收入來源。

據了解，2017年央視和國際足聯共同宣布，央視將獲得包括2018年俄羅斯世界杯、2022年卡達世界杯、2019年法國女足世界杯2021年聯合會杯，以及國際足聯旗下的U系列賽事。央視一直以來都緊握世界杯版權，即便是在新媒體崛起的時代，央視在2014年也只是選擇將點播回看權賣給6家視頻網站。如今央視直接將直播權授予優酷，這對於曾經聲稱「絕不分銷」的央視來說，或許是在版權費高漲的背景下不得不作出的妥協。

此外，優酷是國內三家主流視頻平台（愛奇藝、騰訊和優酷）中唯一獲得世界杯直播權的平台，業內曾流傳在優酷之前，騰訊體育本已經與央視接觸過並進行了談判。不過，在優酷獲得世界杯直播權后，阿里巴巴文化娛樂集團輪值總裁兼大優酷總裁楊偉東曾表示：「除了央視，咪咕、優酷之外，不會再有其他家獲得央視世界杯直播、點播權。」同時他希望，此次世界杯在優酷平台的運營能夠體現出阿里特色。

據悉，對於沒有授權的平台，央視在近日特別聲明：「未經我台書面授權，任何機構或個人不得在中國大陸地區通過電視、廣播、互聯網、移動通訊網、IPTV、互聯網電視、移動媒體電視、各類應用軟體及其他任何音視頻轉播技術或平台以直播、延遲播出、點播、輪播、下載或劇場院線播放、公共場所播放等其他任何方式使用2018年世界杯比賽的音視頻節目內容、廣播電視信號或任何相關素材。」

優酷呢d垃圾都做到咁大 明明當初只係抄YouTube名既垃圾老翻

即係無得係直播平台睇波?
屌睇開個廣州仔講波咪無得睇

惡過共產黨

廣電總局咪老共架囉

支那有咩唔係抄

paypal , google , msn , icq , facebook , amazon

等睇1蚊賣返個轉播權比央視

最緊要政治正確, 企啱邊既乜鳩都做得大